關於明日大愚 究竟政府隱瞞咗幾多?

source:學生歷量fb

-
9月30日本應是今屆立法會會期完結的日子，所有政府的撥款申請應視為失效，再重新審議。然而人大常委會決定將今屆會期廷期一年，所以政府可以將大白象工程的撥款放到最前，務求盡快通過。當中明日大嶼工程計劃的花費更是有掏空政府庫房的機會。

【從經濟層面反對「明日大嶼 」】

根據發展局公佈，「明日大嶼」整個工程造價估算要6240億港元。政府再三強調計劃不會掏空庫房，然而單是應付武漢肺炎疫情，政府就花費了3000億，導致本年度赤字經已增至2766億元。

加上全球經濟衰退，屬於外向型經濟的香港只剩下的8000億財政儲備，足夠應付各種內憂外患嗎？環保觸覺義務總幹事譚凱邦批評，政府只估算了1000公頃填海的花費，尚未計入興建單位及餘下700公頃填海所需的成本，是刻意欺騙公眾。

政府興建大白象工程、如何浪費公帑的往績大家都有目共睹，例如是港珠澳大橋的工程超支，令到港方至少需要額外多付166億元；延後通車兩年的高鐵香港段乘客量不達標，但工程花費了844億元；而沙中線工程，在2007年起估算為374億元，至今總造價已超支至971億元，更別提沙中線多個站的安全成疑，日後還需要大量支出去應付善後工作。

明日大嶼工程的花費比港珠澳大橋、第三條跑道加上高鐵三項工程的總和更高。有立法會議員指出計劃的最終價格可達10699億港元。無可否認東大嶼具經濟潛力，但根據綠色和平的研究，香港人口老化持續，勞動人口的萎縮加上稅收減少，會令到政府的財政收入降低。組織更估算在2023至2024年度開始，政府便會出現入不敷出的情況，而未來更是有大機會出現財赤的可能。

雖然政府還可以透過壓榨香港人來應付短期經濟需要，但能保證日後庫房不會受明日大嶼或是其他 「反智」的政策掏空嗎？當然，解決土地供應不足可以舒緩到香港住屋問題，但這項措施不但短視，更是無助解決造就住屋供應不足的其他因素。

填海工程最快也需要15年才完成，但其他方法，例如是收回棕地發展，不是更高效率嗎？善用棕地， 可節省近20倍的成本，而現時更是有1030公頃棕地未納入規劃。受疫情影響，香港的失業率升至10 年來新高的5%。政府除了推出一系列以防疫為藉口、實質打壓市⺠自由的措施外，更是在經濟情況如此嚴峻的情況下強推一項「倒錢落海」的計劃，難道不令人費解嗎？如此看來，比經濟情況更令人憂心的，可能是林鄭及其班子的智商。

學生歷量 Facebook

學生歷量 Instagram

學生歷量 Telegram

#明日大嶼 #經濟 #香港 #土地 #立法會 #學生歷量

難得係fb見到好嘢 推5次

咁快手啊

1/5

人在做 車在震

2/5

3/5

4/5

5/5

唔知幾時科咗你 好似係自殺post

刑活著師

錢就一定送返支那

係人都知係渣乾庫房

活著就是希望

正常啦唔通回水咩

但個數係遠超我想象...

我記得佢張poster係咪有911

請參考三跑填海，根本大陸閪公司簽完CONTRACT鍾意就運些少過嚟，唔鍾意就拖你期 + 加價 + 畀次貨，任佢舞

你都ON9,緊係由佢搞啦。你唔係同佢慳呀?

CLS 1萬億
依世人都唔知有冇可能有1億

推！

推

一獲過榨乾
真end game

用撚哂d錢個政府咪冧，賤種狗冇錢出糧
今次撐政府

知唔知點解要咁做，係因為d基建既承建商將會全部係國企，國企賺錢即係中共賺錢，但佢地民d國發展得太大，大陸d省市政府財困冇辦法而承負基建既開支，於是就好似一帶一路咁向國外例如中亞、巴基斯坦同非洲等國家不斷輸出建設，用以輸出佢地過剩既生產力。

而一帶一路係點？咪就係當地政府陷入財困，結果政治上被中共操控，仲賺埋基建既錢，即係中共口中既雙贏，贏兩次，呢個明日大嶼唔係真心為發展香港而建設，佢地只係想cap 9香港既水，然後幫佢地呢d 無效率既國企填氹。

Push

屌佢老母仆街臭閪冚家產邊條仆街揾啲咁撚䀍鳩設計 屌那星 無撚腦 食屎大

屌

連登仔又話攬炒
今次大好機會又反對

一野抽乾香港，再借盡佢
之後幾代嘅香港人就幫手還錢

好撚嬲呀

如果有留意
近排政府瘋狂抄牌 填數

搞埋啲垃圾政策，現有土地又唔搞

好啊，利用好碎棕地，唔撚好填海，不過到時冇商業學校黨鉄公園配套唔好喊，畢竟棕地開發配套成本好高咖

搭程火車 紅磡去上水
九龍塘以北 10年前係放牛
宜家都係放牛 大把廢置地皮 起左幾期公屋居屋當發展左

成個政府真係垃撚圾

甴近平

開頭政府提議嗰時都覺得千祈唔可以通過

不過事到如今 是撚但啦 話知你使二萬億 話知你赤字幾多 話知你填幾多個大嶼山 你鍾意咪繼續玩撚爛個香港 最好窮到個個要食樹皮添 到時啲藍絲呀叔肯定咬住塊樹皮第一個衝出嚟斬鳩林鄭食佢啲肉

唔攬炒到極至又點會有得重生 反正我二等公民嚟 福利又冇我份 幾年先得一次派錢關我事 樓又買唔撚到 都已經冇撚所謂啦 畢業出到嚟 求其打份散工養到自己 務求餓唔死 唔使交稅咪算

已經唔再對香港政府抱有任何期望
只希望來生不做香港人

中共無上限嘅Credit card

唔係要攬抄咩？ 點解要反對？

pin this

垃圾人口政策

cap水就一定

冇送中運動會諗
個工程預期15年，搞搞下20年up
就差唔多2047
正正好時機話香港搞唔掂要支共執屎

但而家国安法+公安都嚟埋同正式接軌冇分別
搞過咁嘅嘢出嚟其實係咪就係集中營

萬億就兆啦
畀政府誤導仲以為係億單位 好似冇咁貴咁

萬幾億其實買唔買得起一個國家

CLS
乜都以億計
去火星都得

你要問作者了 我搬過嚟的
btw 我以為億仲有得上 可以上到千萬億. 原來唔可以

push

嫦娥四號走一轉月球用5億
10000億係來回2000次
月球基地都起到lu
搞埋淘寶月球包郵都仲得

推 機上人員名單公開+資料整合 - 分享自 LIHKG 討論區

post返個飛機gif 好懷念

btw 支持嘅話記得click入link到支持下寫呢篇嘅學生組織

似唔似tvb d劇既黑社會 成日都爭既新界東北計劃

cls

我比個like你
但港府除左中共邊個吹得脹?

一萬億, 可以考慮同日本買返個釣魚台,
一來可以特破第一島鏈,
二來可以食住台灣,
777, 諗得過喎~

香港基建係中資肥豬肉

都係利益輸送啫
其實大家都心知肚明
只係冇辦法阻止

通縮都要繼續

綠色和平係Source?

唔係唔值得
而係太貴 俾太多錢支那

我唔清楚啦 因為我個source第一手係學生歷量到見到
你可以fb pm佢地問下有冇參考到

pish

推你

點撚樣都過ga啦，而家個仆街政府有咩係過唔到

一定好多

起先好

填海造地先好

做移民師

貢獻埋你老母個閪出黎填就差唔多

簡單講支那屎產能過剩

你香港有錢 咩逼你比錢食屎

雖然對政府已經冇期望 但係都慶幸自己係香港人 體會過香港咁獨一無二嘅文化

生係香港人 死係香港鬼 不過投胎再做香港人就不了

同埋重點係...

那有錢移民 你老母

就是要掏空儲備金

共產黨: 香港人沒錢 沒飽飯食就不會反共

以前又話啲棕地有經濟價值 要嚟放吉櫃泊貨車
但早排先話香港貨櫃吞吐就快跌出十大
仲邊到嚟貨櫃 諗唔到有咩理由唔收翻
況且一開始棕地嘅存在就係無規劃 有就要收翻
而家反而因為有 所以唔比規劃

民生都未好過 下下搞埋啲垃圾

經濟都搞唔掂仲搞大愚

支國唔掂吖嘛，屌

要搞清楚，公帑唔係政府嘅私產，雖則唔倒落海都不見得會用得其所。
再講，距洗撚哂唔通會摺埋？唔會嗰喎，最簡單咪加稅（稅率/稅種），要受嘅咪又係市民。
講到on9，你都幾on9

唔單純係咁

有冇人明白發生乜事

請考慮埋政治及軍事層面

LM

Push.

根本係人口政策問題
你班左膠又要走去鞭棕地

其實對比返當年支共誣蔑係基建債既玫瑰園計劃
就會知道支共係幾荒謬

good stuff

可能未開工已經超支
有人窮撚到要食草喇

用心良苦

但係背後目的大家都知 抽乾香港 再真正降格為支那市

飯民最後會支持

on9政府佢用10份1去喺d棕地到搞基建都一樣可以解決房屋問題 增加地標，唔明佢地喺到諗乜
分分鐘我坐上佢地個位都做得好過佢地

仲有完全操控香港，令財困既香港更被動

寫得無錯

政府有心將成個計劃分拆上立法會
就係一開始話一萬億嚇親市民

咪撚信佢哋啦
咪又係為咗養住地盤班藍絲工人

是但啦 無錢就咩都唔洗諗

政府負債快起

睇你個傻鳩分析真係好撚慘

呢個方案貴，所以要ban
但棕地開發成本完全無講
棕地每個都散到仆街，收地鋪橋搭路水電唔洗錢？

知你想為ban而ban，政治掛帥
但好撚無point

同美團100$話貴，走去買40滙豐既傻鳩無分別

利申：有樓，唔贊成明日大嶼

高鐵依家蝕左幾多錢？

其實一直都動緊工～理得你批唔批到

明正言順咁派錢同全民檢測一樣，一開波話唔駛收錢，送恩畀你地，結果呢⋯

高汁

搞啦
香港冇哂錢 之後加稅
到時同支那一樣
稅高 但乜柒都冇
襯班老野未死哂 要比佢地見下自己仔女點樣比人抄家

明日大嶼未由佢囉, 小小事都嘈

唔推唔得啦

幫支共回血都叫攬炒
自炒有你份

三跑高鐵港珠澳依三樣都係大白象工程

當你借左錢比人，人地同你反晒面（變殺父仇人果隻）明知一世都唔會還。有一日你見佢中左倫敦金，你走出黎阻止佢？
一野依家洗晒開心都黎唔切。

當然，掠水先係主因

摺埋唔敢講，加稅點都係有錢同商家佬死先。

你知我個單眼佬都知 但政治任務既野 你想柒婆會用良心做事 會唔會太天真

戇撚鳩
講到你好似有份袋咁定你係地盤狗

咁開發棕地要洗幾錢? 填海賣地可以有幾多收入?
15年可以收到幾多棕地? 插針樓會唔會影響市容?
棕地有冇交通配套? 起馬路天橋地鐵會洗幾多錢?
要唔要收地起馬路? 收地起路又會洗幾多錢?
整體房屋需求係幾多? 棕地加高爾夫球場夠滿足幾多年需求
做學生真好 世界如此簡單

終極攬炒, 香港冇晒錢自然揾有錢佬>中產開刀, 到時佢哋想走政府一定唔俾.

唔好對兒燈有太高要求，會好辛苦

咪又係坐係度等結果，以為自己有權話事咩

宜家係自殺俾人屈謀殺
關有無話事權咩事

送錢畀中共洗係咁上下 平時幾百億咁送太慢 今次一炮過

今時今日財政儲備仲淨幾多
武肺到而家已經洗左3分1

佢洗撚晒咪加稅囉
到時你又開心都黎唔切？

私屋仔先唔想填海，公屋仔驚閪，掂就賺，唔掂就攬炒，冇得輸

韭菜愛鐮刀，鐮刀笑撲街

大力推
正苦表示有黨既關懷 超支都無問題

早排唔係發現大劣去台灣到偷沙黎買比香港三跑
之後比台灣政府拍賣幾部運沙船

PUSH

加稅有錢佬商家佬點都係死先。

真係唔知佢啲開支點解可以咁大
啲錢講到尾都係香港嘅，政府都理應係香港嘅
但洗錢嘅地方永遠都唔係benefit緊香港。。。
遲早冇錢就問市民攞

隨時個大愚就係用嚟做集中營
香港人比幾萬億起個島送比人困住自己

拎d肥野去填海
應該慳好多

牽涉龐大金錢利益 fatfat

devalue一間公司之後土場無人買再低價入
大陸玩咗呢招財技好耐 而且仲係國際咁玩 一帶一路咁玩

我以前就反對明日大嶼，宜家就好撚支持，最好燒撚哂啲錢佢將香港啲儲備一舖燒哂佢，加速攬炒

到時香港政府找唔到數就會共產你
一開始可能係加double税或者公共交通double/Triple價

然後都係唔夠就會限提,股票收税,賭博收稅
最後就收樓,充公銀行戶口

依家人都比政府強姦左，你擔心政府遲下色心起會非禮？

洗曬d錢>港爆>攬炒成功

你講果d全部支持又唔係冇時間比你走。你話人走唔到okay，咁錢都走到啦掛？

屌 國安法都過到 喼啲大白象工程 你覺得有得阻止咩

限提

推左先睇

羊毛出在羊身上
最後咪問你攞返

推啊推

填海華有份撥款

水佢係掠硬你，因為下面所有人都要，但去到國策，同南海有關

羊毛出在羊身上大晒咩,你咁講世上冇公司蝕錢啦。
肥佬同瘦佬一齊捱餓 , 肥佬永遠係辛苦過瘦佬

想講政府報大數同監管不力

大嶼山填海係一定要填但唔會係一口氣拎咁多銀

咁就要睇你點定義蝕錢

上個月賺10萬 今個月賺少2萬得8萬
佢都可以講蝕咗2萬甚至更多

上個月支出5萬 今個月加稅要比多2萬
佢都係可以講要蝕多2萬

推 老實講 自己做工程嘅
都唔會贊成咁嘅planning & design

推唔郁佢哋仲有一篇係講政治層面，可以去睇下

fol咗一排 佢哋細學生組織嚟講幾好
論述係粗糙啲不過細蚊仔百屌成材嘅 值得支持下

其實你有冇睇洪水橋 有成441公頃
受影響棕地得190公頃
係同私人收返塊地， 清理工作麻煩

古古惑惑，講啲唔講啲

要源頭減廢

其實加稅一定係影響商家佬大d（我當你唔同意呢點）。咁即係香港普遍市民要再辛苦d黎貢獻埋商家佬果份，如果香港人咁都願意咁抵能死啦。依家仲有好多港豬掛住搵食，就係要呢班人都醒埋。

收地係明買明賣，無得掠水，董建華西環集團冇興趣做
『明日大愚』就唔同，可以袋好多錢，尤其係買沙石填海
而家係揼錢落海，個海有幾大？ 要填幾多？ 全部任佢up

倒落海都唔好能益班鄉黑啦

嘩！乜你咁中國人架！？

果啲暫時地約可以唔駛賠直接收
咁我寧願填海都唔起人工島
仲有港豬喔大橋， 佢起得明日大愚一定配合條橋
宜家因為之前香港（商人為利益）唔肯起雙Y 橋經過深圳
深圳私自起多條橋
所以谷條橋流量去谷物流同旅遊業（好夾硬個解釋,我都冇咩合理理由，比膠自己）

上年已經知 只可以講 佢加速香港滅亡
玩爛隻金雞

ps 有條收回土地條例
睇你用唔用啫

加速緊 政府無曬錢 要加稅回血劍 結果都係攬炒中共
本來香港係俾佢瘋狂回血
而家玩到錢又搵唔到 又狂吸血
吸到乾曬 中共都玩完
我就爛命一條本來都窮 齊攬炒

前提係香港仲有搵錢能力
一個人俾人抽血 都可以慢慢造返血出黎下次再抽
但係俾人放血 就會死
中共玩撚爛香港 都係加速主義緊

借錢？搵咩人借 香港都玩爛左 得返內循環
殺雞取卵式抽乾香港
都係玩死中共自己

真 我要攬炒

唔搭咁大個雞棚
點將呢1萬億搬返大陸回血

淨係填人工島嘅沙都億億聲
任大陸開價
仲有鋼筋水泥呢啲
大陸產能過剩得最嚴重
一帶一路本來就係搞基建去產能
依家一帶一路都收哂皮
賣唔到鋼筋水泥去非洲
唯有賣黎香港

屌，關中國閪事，自己係公屋仔仲要反對填海，咪又係果句，韭菜愛鐮刀，鐮刀笑撲街咯

當然如果你係私屋仔，當我冇講過

明日大愚填完海香港人有撚得住咩
咪又係全部單位俾哂150支那蝗

咩叫撲街,excuse me? btw連"中國人"係形容詞都唔識, 你都好打極有限。

ching，如果真係你咁講法，唔通開發棕地就會畀香港人住？咁唔使玩啦，乜都唔好起，起好就益150

私屋仔了喔，咪係角落頭笑到撲街咯，畢竟你哋主動抗爭唔要新開發，意思咪要租佢哋間屋咯

仆，OK未？

你都on9
香港班傀儡會有本事阻雙丫?
如果搞雙丫, 深圳支軸仲長過深中大橋
你估深圳仲咩當初會咁柒想搭單?

港珠澳根本冇可能雙丫
因為港深 vs 珠澳
根本係唔完全對接既緯度
雙丫根本唔科學

依家冇限,有錢可以走

香港經緯度:(114.10000,22.20000)
深圳經緯度:(114.06667,22.61667)
come-on , please state with prove

睇埋幅圖

再睇埋深中大橋

我唔係讀地理civil我唔評論經緯度

第一 成本高同覺得流量唔高至單y

第二 （指200幾年， 我唔知你出世未）
quote：
在2000年代初，內地大力發展物流業，香港政商界亦希望跟上。 港珠澳大橋其中一個重要作用，正是促進香港和珠江口西岸，以至內地其他城市之間的貨流，打通香港西面的物流通道。

深圳市一直有意加入計劃，主張大橋落腳點須包括深圳，即“雙Y模式”，其一可加強珠三角城市的聯繫，其二也可紓緩虎門大橋擠塞情況。 廣東省政府亦傾向這種安排。

你覺得當時深圳嚟講唔想搭單？

香港當時角度：
好喇，如果起雙Y， 貨物經過深圳仲平過，駛經過香港？
知唔知香港其中一個重要產業係物流

大陸宜家諗法： 宜家情況 起咗深中大橋, 車程仲駛經過香港？

上面都係講港豬oh 引子
其實都係為明日大愚鋪路

宜家起明日大愚 想果邊起公屋（70%)，
1.為咗吸引低學歷既人做運輸物流 （實際唔係,懶人多）

1.分析：
心諗，港豬oh 條橋流量細 會唔會用？
貨物果邊用條橋運禁貴路程又長
不如用其他路線
仲有 係都搭船仲快
-物流係咪因為條橋請多咗人？ 唔多似會

2. 為提高流量，比人揸車返工
2.分析：
駛唔駛呀， 邊有人用長路線返工
仲有香港人會唔會咁樣返工？

仲有個人工島，起嚟做咩？點解唔用原本土地填海？(未討論環評）
貴到仆街

結論：兩樣嘢起嚟做咩 都係送錢啫
對香港完全冇利益

用下腦啦
6000億填海
賣1000公頃地都幾萬億啦
又覺得樓價貴，而家填海多咁多供應都反對
反對個d全部係業主霸權

最後咩都唔做，然後怨大陸人炒貴曬D樓，完

問過啲鄉紳黑先同高爾夫球場chill 住享受班人先
from 立場幾篇文章

填唔係問題 你停咗150個 任你填 起碼公屋會比香港基層

中外關係差 香港會有幾多水食重要一個月就搞一次大鍋

你計下填海個20年 每日150個 要幾多單位再講野啦

唔係阻止起公屋 係起完撚係香港基層住呀 到時咪又一條普通話屋村

正解

其實我唔明，點解一口咬死話填海就係畀150住？真要咁做，唔通開發棕地取而代之，就唔會畀150了乜？

究竟反對填海增加大量土地供應，邊個最得益？

老細 你邀請150個專材落黎

你唔比屋人地住，你唔係叫人買樓呀嘛，你都唔好意思啦！

而每日150個 一家四口好冇？一日40個單位預留比專材 政府一日又起到幾多個啦單位呢？

唔通開發棕地取而代之，就唔會畀150了乜？

有腦都知 政府應該停撚咗個150個啦 你係咪個個月交千幾蚊租住得太開心住到傻咗。

大佬我都話公帑用係有需要嘅香港巿民冇問題，即係7成比150個3成比你 你覺得冇問題？我唔理你交多交少但我地都相應對社會作出貢獻

up

係啊，專才會畀房屋優惠，呢個好難改變嘅了，但我想問，點解你話填海就一定係益晒佢哋？或者老老豆豆，你覺得係邊度發展先滿意，先覺得係令你相信斎益香港人？

冇錯，停撚咗150裡面單非之類嘅冇問題。

即係每日150，宗地填海乜都唔做，

齋？ 停撚咗你呢類人先講啦

所以話咁樣果啲有多於一套私屋嘅有產階級咪笑死咯，佢哋係反填海嘅最大得益者。

你中意啦，你想為咗增加房屋供應緊張度，畀貴啲房租而反填海，我都冇嘢講，畢竟我唔使。

幾多億都好啦，是鳩但啦
佢要硬推明日水魚都冇人阻止到

我有樓關我鳩事

所以我開始咪講，如果你係私屋仔，當我冇講過咯。

當然，如果你上咗公屋，都可以當我冇講過，不過啲後生手足慘少少咁解

問題我都排緊公屋 你估我幾時上

點鳩知你

你幅圖真係好笑
變左伶仃洋版屯門登陸
我點同你計數?
你咁樣拉斜左主軸
主軸就已經長左好多

根本深圳呢個撈狗城市，廣東人最憎
當年以廣州為首既省政府勢力
係唔想深圳發展
廣州係想起虎門複橋
所以深圳先要死狗咁走落黎香港求搭單
雙丫根本冇科學性
因為港深 + 珠澳根本緯度唔對稱
點劃線都柒過起多條深中大橋
後來廣州深圳都屈香港食死貓
先賴係香港BAN佢發展
呢幾年廣東省既南方人勢力被清洗
撈狗圳條深中大橋先可以上馬
你條撈狗躝返賊圳啦

明日大愚。掏空庫房。

根本上業主最想新供應減少
但呢到班柒頭（公屋/租/痴老母）就好上心

上左車既就隔岸觀火

90年代初
提議伶仃洋大橋(屯門爛角咀-珠海唐家灣)
當時深圳毛都未係，珠海好熱衷，仲起定淇澳大橋，但係港英當時面對玫瑰園計劃比支那阻，彭定康見過衛奕信黯然落台，鬼都怕黑，所以港方冷淡

97後
北大嶼公路加機場起好，屯門公路又飽和，跨海方案變成而家咁，澳門見勢求搭單搞單丫，跨海軸南移，基本上呢一刻就注定好難同深圳玩

2005年左右
撈狗圳想有樣學樣，但又比廣州玩鳩，死死氣求香港搞雙丫，最後被否決，後來廣州深圳都搵香港食死貓，即係你既版本

深圳呢個垃圾城市，想搞物流業又好，搞咩都好，首先你最好養得起你深圳狗公狗乸生出黎個班雙非孽種，一面向香港納稅人乞食，乞香港醫療教育，夠我恥笑你深圳狗三世

其實明日大嶼個6000億估算係包埋交通鐵路同日後土地上嘅基建
就咁填人工島嘅費用估算只係1400億左右，再加埋屯門填海300幾億，其餘大部份費用係用係基建上面

D人成日話收回棕地平，你就咁睇收回棕地個價緊係平啦，你都完全無考慮發展棕地需要嘅基建成本

根本填海定收地，最貴嘅都係infrastructure

總之咪同佢慳，到時重稅cut福利，出黎d人分分鐘多過送中果時

財散人安樂、反正遅早益比中共

150同填海 係兩件事黎

有冇150都應該增加香港土地供應
棕地同填海可以同時做

人均居住面積起碼要到250尺先好再諗

香港人均居住面積得161尺
反對增加土地供應係反智

如果驚政府浪費公帑
可以同地產商合作
全部起私樓

唔好放每日150入嚟住屋咪冇事

.

已經冇錢，仲堅持要起，呢張單香港人唔想找數

150同填海 係兩件事黎
有冇150都應該增加香港土地供應

香港發展一早飽和
再有大開發既計劃
都一定有巨大環境成本犧牲
同埋不合效益既工程成本
生育率一早就持平
就算唔大量開發土地
本來唔係問題
根本係只應該針對人口政策

香港人均居住面積得161尺

增加完土地供應咪變一日三百
更加吸引到支那豬黎香港住囉

Hey, shhhh.......got to find a "legitimate" way to give the majority of , if not all, the donuts to grandpa..

呢個係你既假設
我都可以假設居住成本下降
香港人生多d小朋友
單程証配額會減少

咁既政治環境會令香港人生多啲
呢個係你妄想下話

如果人人都住得起800尺up三
你覺香港出生率唔會上升？

你呢種 mind set係連登幾普遍
"只要令到香港更不宜居 就會少左人黎"

首先香港宜不宜居同單程証配額唔掛鈎
再者香港點唔宜居
都可能比大陸某些地區宜居
都可以有人黎

呢種 mindset
1，唔想有外地人 因為咁會令香港更迫更不宜居
2，香港要維持不宜居，咁先會冇人黎

無限loop

咩年份數據?

2018

well...report from 2016

你唔掃清人口政策既問題
冇人會放心開發土地既計劃
特別係香港
本身低成本容易開發既土地
一早係港英年代開發左
而家既開發土地方案
大部分都係高成本不合效益
倒頭來仲要係本地納稅人出錢
然後新殖民坐享其成
你叫香港人點讚成?
唔解決呢啲原則問題
用人均居住面積呢啲死板數據
根本嚇唔到香港人支持港共
我都唔想攬炒
而家其實係支共要攬炒香港人

2018年既數據正係被支殖民人口政策禍害後既數據, 咁係更加證明要針對人口政策, 褫奪雙非港漂居港權

中共根本喉住儲備好耐啦！難得港共裡應外合。日後香港咩醫療、老人開支唔洗想，或者港共根本無想過去做呢幾方面。

唔起新市鎮？
點創做就業？

啲人腦臀分離，明明係符合自己利益嘅嘢，結果畀啲有產階級一句“起好都畀支那住”就昆到傻撚撚咁衝上前線反對

查下中標公司 於知 究竟係咩既一回事

咁你意思係咪香港唔好再開發最好？至於高質量外地人就嚟香港打工，打完就扯，果實留畀本地人，唔好要住房津貼/優惠，係咪咁最好？

人地彩你都傻

係
香港一早已經飽和
港英1974年就要實施抵壘政策人口封頂
你覺得你憑咩超越港英既智慧?

只要禠奪雙非港漂偽投資支那殖民居港權
少量對香港有益既高技術外地人
香港就有能力容納

咪住，岔開下，抵壘政策同人口封頂有乜關係，唔係吸引人來港嘅乜

啲錢送哂上去，再以財赤之名加稅減福利
班港豬可能到財赤嘅時候先發現有問題到時班賣港賊就可以spin到武肺同示威搞到經濟差咗，搞掂

用把錢收新界 地好過啦

其實香港既發展區地積比密度已經好高
新界棕地、鄉村，已經係僅餘既調和
根本唔適合收地去發展
一個只有1000平方公里容納750萬人
一早已經係極限
根本香港係應該遣返所有97後非直系親屬既支殖民

明日大愚, 專呃水魚

其實不合成本效益由頭到尾都係你講出黎
你有無咩數據或者理論backup先？

1）
回應你所講話「低成本容易開發土地都開發左」呢個論點先：
開發土地最高成本嘅從來唔係收地費用/填海，而係相關嘅infrastructure，香港早年淨係用係水資源嘅基建費用，每年已經佔左government expense 嘅一半；相比起6000億明日大嶼，若果你對照返2019/2020年度嘅政府開支（總開支6000億，經常開支4000億），將明日大嶼舊數除開20年，每年都只係300億，換言之明日大嶼都只係每年政府經常開支嘅10%左右
根本以成本論去睇，土地開發根本上好平

2）
你由頭到尾都無解釋到點解決「人均面積低」呢個point只係轉移時線話高成本低效益，又prove唔到點高成本低效益

就咁講效益，淨係而家咁高樓價，都反映出香港人對居住面積嘅demand幾咁高啦下話香港人願意為住大一尺畀多2萬蚊，咁嘅效益都唔高？全世界無一個城市增加土地嘅效益係高過香港

仲有唔該留意返，香港人口增長率係極低，係新加坡一半，低過晒個堆北歐國家，係咁低嘅增長率情況下，無理由handle唔到個供應

我一向都反對支那移民，但反對原因係因為佢地滲透香港，文化思維上同香港人唔同，而唔係香港人口太多。我絕對鼓勵一般香港人家庭生夠只少3個添

3）
同埋我由頭到尾都唔明，點解開發土地支持填海會變成支持港共

Again 150 同填唔填海係兩樣野
有冇150香港人都係唔夠住

不合效益？bullshit，

新移民坐享其成？
我係支持全部起私樓

合唔合乎效益要評估
唔係你同我係度”覺得”

當然香港地價全球之冠 我唔會擔心
怕可以叫私人地產商招標做 政府仲有庫收
到時全部起私樓，包益唔到新移民

你係排外 不惜攬炒
香港人死唔死 你唔介意
仲之冇外地人黎就 okay
Pure hate

條友根本隨口up下d例子就當prove到自己
抵壘政策之後，一樣繼續吸納移民

根本兩樣都要一齊做
短中長缐咁増加香港土地供應

你怕係唔知徵地除咗錢銀之外仲有幾多麻煩嘢，如果你指意平咗果弗地起公屋你住，話唔埋你抱孫都住唔到。

放心啦 明日大愚起完 我都係冇得住

抵壘政策之後吸納既移民全部係有差別性
而唔係十三億人無差別既雙非港漂

150同填海係兩樣野
但兩樣野係環環相扣

人類排外是天性
除非你在外來人口身上有得益
愈排外愈成功
深圳最排外
一半常住人口都冇深圳戶籍
發展得最成功
廿年就直逼北上廣幾百年根基

1. 除開廿年呢啲耍細路既戇鳩sales point 就咪鳩同阿叔講
一拍埋玫瑰園計劃就知明日大愚荒謬, 人地港英用左只係1500億起左個機場到十項衣食住行既重大工程, 而當年支共正係屌港英搞基建債, 你今日6000億一個濕鳩島就咪玩啦

廿年前買個單位都唔洗一百萬啦，你份糧得個幾千咋on99

仲有你討論一個project成本貴唔貴，拎去對比下government expense 好正常，而真實嘅expense 亦都唔係一次過畀晒，係分開十幾廿年畀，唔除開咁睇唔通乘埋咩
好過你班人將個project expense 對比庫房有幾錢

就好似你想去歐洲旅行，望一望個存摺得返2萬蚊d人就話你窮撚反對你去，但事實上你搵幾皮一個月

你連基本條數public finance concept 都錯，真係講黎都晒9氣

係..

到香港了

玫瑰園計劃由92年動土98年完工
90年代中期物價普遍只係而家一倍
當年飯價25蚊車費最低程3蚊
90年代中期普遍工資都已經有一萬
只有樓價係呢十幾年拋離其他物價咁升
但係填海工程本身就唔涉及大量徵地
用地價通漲比較根本無意義
玫瑰園當年1500億
大概只係相當而家3000至3500億左右
而且玫瑰園計劃內容充實好多
有空運產業鏈帶動
有鐵路有公路有大橋
有居住區有金融區
對比明日大愚
兩個政權高下立判

2. 我一早講左要解決人均居面積方法, 就係要驅逐所有97後非香港人直系親屬既新殖民, 香港根本唔需要用不合效益既成本兼犧牲環境代價去大幅開發土地

支狗淘空香港庫房之後 港人同國際還錢

2047年前好走

未計超支成本 每年R多500-1000億

對比玫瑰園計劃你就會知支共係幾荒謬又矛盾去陰乾香港人既錢

要相信泛民議員可以頂得住政府法案...佢哋接受中共委任入返立法會係用呢個理由㗎。